土總統：沙地最高層下令殺卡舒吉

2018年11月04日

土總統：沙地最高層下令殺卡舒吉

華盛頓前日有活動悼念卡舒吉。美聯社

沙地異見記者卡舒吉遇害前日滿一個月，土耳其總統埃爾多安發表文章，首次明確指控殺害卡舒吉的命令是來自沙地政府「最高層」，矛頭直指王儲穆罕默德。他還批評利雅得當局拒回答案件關鍵問題，矢言對真相會追查到底。

埃爾多安投書卡舒吉效力的美國《華盛頓郵報》，稱相信沙地國王薩勒曼不涉事，而是王儲穆罕默德派「行刑隊」殺人。文中說：「我們知道兇手在沙地拘留的18名疑犯當中，也知道這些人是執行殺人然後離開的命令，我們還知道命令是來自沙地政府『最高層』。」他表明再不容許在北約成員國土做出這種事，「漠視警告者將有嚴重後果」。

肢解為易於溶屍

自我流亡美國的卡舒吉上月2日進入伊斯坦堡沙地領事館領取結婚所需文件，土耳其調查指他在館內遭勒斃肢解，而遺體仍下落不明。埃爾多安顧問阿克塔前日就提出，卡舒吉或已被當場溶屍。「最新資料顯示，肢解是為易於溶屍。」

另外，土耳其與美國前日分別宣佈解除針對對方高官的制裁。制裁在今年8月開始實施，源於土耳其拘控美籍傳教士布倫森；布倫森上月獲釋後兩國緊張關係緩和。

法新社/路透社

上一則
上一則
起飛前大覺瞓 加拿大漢遭趕落機

下一則
下一則
法屬新喀里多尼亞舉行獨立公投